(佛都有火) 中國大佛陷火海！ 高聳佛像如巨大火柴棒狂燒不停

中國甘肅蘭州五泉山龍恩寺興建中的大佛，於2日下午4時55分突然發生大火，只見佛寺內高聳的佛像猶如巨大火柴棒狂燒不停。

綜合中媒報導，大佛工地起火後，外圍的鷹架和防護網成為助燃物讓火勢延燒，濃煙竄至天際，消防單位於當天下午5時50分撲滅火勢，並無人員傷亡。

現場燃燒面積約20平方公尺，火災原因與實際損失仍在調查中，有網民聯想到了號稱亞洲最高木塔、四川綿竹市九龍鎮的靈官樓，去年也被一把火燒毀，而龍恩寺大佛和當時的靈官樓一樣，都成了沖天火柱。

縁份到了, 自然悶燒都唔益中國人

佛都有火

唔受班蝗拜

本來無一物，何處惹火災

好彩唔係古蹟

六四，佛都有火

風雲火燒樂山大佛

佛系即自燃